\chapter{Úvod}

Tento projekt je součástí řešení softwarového projektu THEA složeného ze tří částí, a to webové aplikace pro majitele podniků (čajoven, kaváren nebo vináren), mobilní aplikace pro klienty majitele a aplikačního rozhraní API. Účelem této části projektu je poskytnout potřebné aplikační rozhraní pro mobilní a webovou aplikaci. Navíc je součástí řešení i ukládání dat do databáze a komunikace s ní.

\section{Struktura dokumentu}

Text tohoto dokumentu je rozdělen do čtyř kapitol. První je úvod poskytující úvodní slova k textu a samotné práci. Druhá kapitola s názvem analýza má za úkol analyzovat zadání a poskytnout pohled do procesu vybírání použitých technologií. V této kapitole je popsáno, jaké technologie jsme na začátku zvažovali a jaké jsme se nakonec rozhodli použít a proč. Třetí kapitola, programátorská dokumentace, popisuje samotné řešení. Je v ní popsána základní struktura projektu, důležité stavební prvky projektu jako entity a kontroléry, komunikace mezi frontendem a backendem prostřednictvím GraphQL, vybrané důležité funkcionality projektu, modelový příklad volání dotazu do API a dokumentace GraphQL schémata a databáze. Poslední, čtvrtou kapitolou, je závěr, který zakončuje text tohoto dokumentu. Po poslední kapitole následují přílohy, a to dokumentace GraphQL schémata a databáze.